---
layout: base
title: 애드센스 승인 거부 이유 (feat. 무한 검토)
image: /assets/img/blog/adsense-logo.png
description: >
  당신의 애드센스 거절 메일 제목별로 이유가 있습니다. 경험적으로 분석한 adsense 거부 이유를 알아봅니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/internet-mobile/adsense-rejected
tags:
  - adsense
  - 애드센스
  - 코로나
  - 계정 승인
  - 검토중
  - 무한 검토
  - 승인 거부
---

## 애드센스 승인 거부 이유 (feat. 무한 검토)

**'계정 승인에 앞서 수정이 필요한 사항이 있음'** 이러한 제목의 메일을 받으셨다면, 구글 애드센스를 이용하기 위해 사이트 검토를 요청했을 텐데요. 저 또한 이러한 메일 받았습니다.

![adsense-rejected-mail](/assets/img/blog/adsense-rejected-mail.png)

처음 이와 같은 제목의 메일을 받았을 때는 이제 곧 애드센스 광고를 게재할 수 있겠구나 하고 생각을 했습니다.

어떠한 경우에 위와 같은 제목의 메일을 받는지에 대해서 알아보고, 애드센스 승인을 위해 시도 해보아야 할 사항과 해서는 안되는 행동들에 대해서 정리해보려합니다.

### 메일 내용

일단 메일 내용에는 별다른 내용은 없습니다. 애드센스에 방문해서 어떤 이유 때문에 계정이 승인이 되지 않았는지 확인해달라는 내용입니다.

```
애드센스 계정 승인이 되지 않았으니, 애드센스 방문해라!
```

### 애드센스 방문

메일을 받고, 애드센스 페이지로 이동을 해보았습니다.

![adsense-rejected-mail](/assets/img/blog/adsense-rejected.png)

코로나 바이러스 때문에 서비스에 지연이 있다라는 말인데요. 일단 저의 경우는 시간을 가지고, 시도를 해보아야될 것 같습니다.

저와 같은 경우라면, 코로나 바이러스가 잠잠해지면 해결될 것 같습니다.

### 메일 제목 종류와 계정 승인 가능성 판단 하기

애드센스 비승인 메일에는 종류가 다양합니다. 이유를 직접적으로 보여주는 메일이 있고, 그렇지 않은 메일이 있습니다.

바로 하나씩 알아보도록 하겠습니다.

#### 1. 계정 승인에 앞서 수정이 필요한 사항이 있음

![adsense-rejected-mail](/assets/img/blog/adsense-rejected-mail.png)

이러한 제목의 메일을 받으셨다면, 추후에 승인이 안된다고 볼 수는 없습니다. 잠재적으로 승인이 될 수 있는 상태입니다. 애드센스 페이지에 방문해서 문제를 해결하면 승인될 가능성이 높은 편입니다.

#### 2. 애드센스 신청 결과 알림

| ![adsense-mail-type1](/assets/img/blog/adsense-mail-type1.png) | ![adsense-mail-type2](/assets/img/blog/adsense-mail-type2.png) |
|:-:|:-:|
| 컨텐츠 불충분 | 기준 충족안됨 |

- **컨텐츠 불충분의 경우**

많은 블로그에도 설명이 되어있지만, 명확한 기준이 잡혀있지 않습니다. 1000자 이상이라던지, 게시글 수가 15개 이상이어야한다는 등의 정확한 기준은 없습니다.

이 부분에 대해 해결책을 말씀드리자면, 꾸준히 정성을 다해서 여러 글을 써주시고 재 신청하는 것입니다.

- **프로그램 기준을 충족하지 못한 부분이 있어 신청이 거부되었을 경우**

이 경우 현재 블로그 상태로는 더 이상 애드센스를 이용할 수 없다고 생각하시면 될 것 같습니다. 이 것에 걸리는 경우는 두 가지입니다.

1. 사이트가 애드센스 블랙리스트에 올랐을 경우
2. 말 그대로 웹사이트 게시글에 기준에 충족하지 못하는 경우

1번의 경우는 웹상트 및 구글 계정 모두 새롭게 시작하는 것을 추천드립니다. 구글 계정을 변경하려는 경우 **반드시** 다음 사항을 꼭 기억해주세요.

```
• 같은 휴대전화 번호 명의로 하지 말 것.
• 이전 웹사이트를 그대로 사용하려면 이전 구글 계정과 연결된 Analytics 및 Search Console도 해지하고 새로 연결할 것.
```

결론적으로는 구글 계정 명의와 사이트 연결에 관계를 아예 끊어버리는 것이 중요합니다.

2번의 경우는 웹사이트 내에 불건전한 컨텐츠가 있는 경우입니다. 이 경우는 반드시 불건전하다고 의심되는 모든 글을 제외시키기를 권장드립니다.
이후에 다시 신청을 합니다.

#### 3. 고객님은 이미 애드센스 계정이 있습니다

![adsense-mail-type3](/assets/img/blog/adsense-mail-type3.png)

이 경우는 말그대로 동일한 명의의 구글 계정으로 두 개의 애드센스 계정을 만들려고 할 때 발생합니다.

대부분의 사람들이 애드센스 승인이 되지 않는다고 판단하여, 계정을 새로 생성해서 다시 시도하는 경우가 있습니다. 절대로 같은 명의의 계정으로 애드센스에 두 번이상 가입하시면 안됩니다.

한 개의 계정만 남기고 나머지 계정으로 가입된 애드센스 계정은 해지 해주셔야 합니다.

### 맺음

![adsense-mail-type4](/assets/img/blog/adsense-mail-type4.png)

한국의 많은 분들이 티스토리 애드센스 광고 승인을 받으려고 합니다.

애드센스 빨리 승인받으려면 애드센스 심사가 빠르게 진행이 되어야 하지만, 구글에서는 마치 사람이 심사를 하고 있어 시간이 걸린다는 늬앙스를 풍기고 있습니다.

제 추측이지만 애드센스 심사에 각 나라의 지사들 즉, `구글 코리아`가 관여하고 있을 것 같습니다. 심사에 꼭 필요한 프로세스가 있고, 그 프로세스에 시간이 걸리는 것 같습니다.

애드센스 승인이 어렵다는 것은 이해합니다. 검토중인 상태로 시간이 많이 지나면 `무한검토`에 빠진 것이 아닌가 의심이 생길 수도 있고, 승인 주제가 잘 못된 것인가 하는 생각도 들 수 있습니다.

그리고 가장 궁금한 부분이 **구글 애드센스 승인 기간**이실텐데요. 저 같은 경우, 19년도에 한 번 승인 받은 적이 있는데요.

`19.02.08`에 사이트 제출을 하였고,`19.02.24`에 승인 메일을 받았습니다.

여러분도 애드센스 승인 메일을 받을 수 있길 바라겠습니다.

감사합니다.
